【一鑊熟】北京兩會5月21日召開 市政府取消居家隔離14天等多項措施

2020-04-30 15:30:00

〔編譯周虹汶／綜合報導〕中國官媒新華社報導，確定兩會於下月21、22在中國大陸首都北京開幕。官媒並未說明開會形式，但北京當局同日把疫情回應機制由一級調降到二級，同時針對不同風險地區赴京者放寬三種檢疫規格。

外媒一致認為，中國此際開會，旨在宣揚抗疫自信，向人民保證疫情已經結束。

鑑於「目前北京疫情防控安全屏障穩固，總體風險可控」，「北京調低一級應急響應等級的內外部條件已基本具備」，北京市1月24日啟動的突發公共衛生事件一級響應，在4月30日正式調降為二級。

返京人員免居家隔離14天

北京市當天下午也宣布，由中國「低風險地區」進京出差或返京人員，不須居家隔離十四天，正在隔離觀察者，也可解除觀察；但從湖北省等「高中風險地區」返京者，仍須進行十四天居家隔離；由國外回京者，除了集中醫學觀察十四天，之後還要繼續進行七天居家健康觀察。

根據國家衛生健康委員會數據，中國4月28日新增22人確診，其中僅一例是本土病例；截至當天，中國累計共有82,858宗確診病例，其中4,633宗不治。